\begin{frame}[fragile]{Greedy Filling}
    \begin{itemize}
        \item 问题：已知一个分类器$f$，希望构建一个平滑分类器$g$，使预测更加robust。
        \item 自然想法：对单个输入$x$，不只考虑$f(x)$的值，还考虑$f(x')$的值，其中$x'$与$x$在输入空间中非常接近。
        \item 具体的：$g(x)$ 按照某概率分布函数$p(x')$（中心为$x$）加权，求不同标签$c$对应的$x'$占据的概率比例，概率比例最大的那个标签作为$g(x)$的预测结果。
        \[
            g(x) = \text{arg}\max_{c} \int_{x'} p(x') \mathbbm{1} [f(x') = c] \mathrm{d}x'
        \]
        \item Greedy Filling 算法用于计算对于给定输入点$x$和给定每个标签$c$对应的$\int_{x'} p(x') \mathbbm{1} [f(x') = c] \mathrm{d}x'$的值（即给定每种标签的概率直方图），在最坏情况下，$x$ 偏移多少就有可能让$g(x)$的预测结果发生变化。
        \item 以下为简单，只考虑二分类问题（只有两个 class $c_1$ 和 $c_2$）的Greedy Filling算法。
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Greedy Filling Example 1: Unit Ball}
    \begin{itemize}
        \item 将概率分布函数$p$取为单位球$B = \left\{x'\in \mathbb{R}^{d} | \left\| x' - x \right\| _2 \leqslant R \right\} $ 内的均匀分布
        \[
            p(x') = \begin{cases}
                \frac{1}{\text{Vol}(B)} & x' \in B \\
                0 & \text{otherwise}
            \end{cases}
        \]
        \item 目标：求$\delta$使$\left\| \delta \right\|_2 $最小，且$g(x+\delta)$能改变最大概率对应的class (二分类问题中就是两个class概率各为$50\%$)。
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Greedy Filling Example 1: Unit Ball}
    \begin{itemize}
        \item 目标：求$\delta$使$\left\| \delta \right\|_2 $最小，且$g(x+\delta)$能改变最大概率对应的class (二分类问题中就是两个class概率各为$50\%$)。
        \item 记$S_1 = \left\{ x'\in \mathbb{R}^{d} | \left\| x' - x \right\| _2 \leqslant R \right\} $, $S_2 = \left\{ x'\in \mathbb{R}^{d} | \left\| x' - x - \delta \right\| _2 \leqslant R \right\} $
        \item 不妨设$B$的体积为$1$，给定$x$点以及给定两个class $c_1$ 和 $c_2$在$x$点处概率占比为$80\%$ 和 $20\%$，按照 Greedy 的核心思想，为了让$g(x+\delta)$的预测结果发生尽量大的变化，
        \begin{itemize}
            \item 若 $\text{vol}(S_1-S_2) \geqslant 0.8$, 应将 $S_2-S_1$内全部假设为$c_2$类，由于有两个class $c_1$ 和 $c_2$在$x$点处概率占比为$80\%$ 和 $20\%$的约束，所以将 $S_1-S_2$内$0.8$体积假设为$c_1$类，其他$S_1$中体积假设为$c_2$类。
            \item 若 $\text{vol}(S_1-S_2) < 0.8$, 应将 $S_1-S_2$内全部假设为$c_1$类，$S_2-S_1$内全部为$c_2$类，$S_1 \hat S_2$ 内体积为$0.8 - \text{vol}(S_1-S_2)$ 填成 $c_1$, 其他填成 $c_2$。
        \end{itemize}
        据此可以求出$\left\| \delta \right\|_2 $的最小值。
    \end{itemize}
\end{frame}
    
\begin{frame}[fragile]{Greedy Filling Example 2: Gaussian Distribution}
    \begin{itemize}
        \item 将概率分布函数$p$取为 Gaussian Distribution
        \[
            p(x') = \frac{1}{(2\pi)^{d/2} \sigma^d} \exp\left( -\frac{1}{2\sigma^2} \left\| x' - x \right\|_2^2 \right)
        \]
        （作业中取$\sigma = 1$）
        \item 目标：求$\delta$使$\left\| \delta \right\|_2 $最小，且$g(x+\delta)$能改变最大概率对应的class。不妨假设$g(x) = c_1$。
        \item 按照 Greedy 的核心思想，为了让$g(x+\delta)$的预测结果发生尽量大的变化，应该先从 $p(x' - x - \delta)/p(x' - x)$ 最大的 $x'$ 处开始设成 $c_2$，因为先从这里开始选取 $c_2$ 可以让$g(x+\delta)$中$c_2$的成分相较$g(x)$中$c_2$的成分增加最多。
        \item 再由高斯分布的特性，$p(x' - x - \delta)/p(x' - x)$ 的等值线是超平面，退化为一维问题，$\left\| \delta \right\|_2 $的最小值容易求解。（剩下的步骤参考习题课）
    \end{itemize}
\end{frame}
